【初選大搜捕 即時分析】趙思樂：初選可能真的是北京最想要的國安大案

我的FB現在就跟2015年7月10日telegram一樣⋯⋯為什麼這樣的景象我短短的人生中要看見兩次⋯⋯
感謝醫生今天鬼使神差地開了鎮定劑給我。
*********其他想法分界線，更新到第（4）點**************

（1）警察國安處真的出乎意料地好多好多人啊，警力充足到這種程度了？現在被捕據說至少50個，個個都是6點半左右被捕的，抓每個人至少要3-5個警員在場吧？負責維持秩序、觀察現場、提前定位+監控+協調又需要多少人，涉及警力可能近千同時行動吧。這還不是中國各個省市有自己警力，這就是一個城市一次行動啊⋯⋯這動員規模和比例居然也沒有提前走漏風聲。國安處的龐大和紀律可能已經超乎想像了。

（2）根據被捕者之一伍健偉的直播影片：這條片蠻大信息量的。警員描述的35+初選的問題，貌似設定的主謀是戴耀廷，說他在報章發表35+的攬炒計劃，其他人貌似是參與角色。以及「煽動顛覆國家政權罪」更具體是指向「嚴重干擾、阻撓、破壞中華人民共和國中央政權機關或者香港特別行政區政權機關依法履行職能」也就是國安法第22條第三款。那戴耀廷的可能刑期可想而知非常嚇人⋯⋯

（3）從官方的角度來看，初選可能真的是北京最想要的國安大案：
a. 有「好」的故事線，一個人處心積慮要搞癱政府，從意圖明確的宣傳攻勢、到組織大型影子選舉、再到這麼多頭面人物參與；
b. 有「好」目標群，從組織者到參與者，一網打盡香港民主派政治力量和論述者；
c. 法律上硬傷不明顯（以中國標準來說），初選發生在國安法實施之後，而且不是純言論案件，符合顛覆罪一貫的組織要件

（4）這條是純根據中國經驗的猜測。現在被捕的50多人，不一定會都正式起訴，應該有一定數量屬於恐嚇+證供需要。跟709類似，先抓一大堆人恐嚇他們如果後續反抗就正式落charge，卸除一部分後續壓力+形成恐怖氛圍。然後逐漸縮小到一定數量的核心被指控人物，現在看來會是以戴耀廷為核心，加幾個組織者，從黨國利益方面考量，應該參與的死硬派政治人物也要拖幾個下水。

push

唔怪得熱血公民唔去初選，睇得好前

.

熱血公民接受委任，睇得好前

究竟有無國安處警員名單？

同納粹時期嘅大規模政治迫害一樣

扮撚明有人同佢哋講啦屌

可以翻查番之前國安法嘅提堂案件
每單案都有個案件主管
可以逐個摷番出嚟

戴耀延係法學權威，係香港俾人判終生
法治未死

應該有一定數量屬於恐嚇+證供需要。跟709類似，先抓一大堆人恐嚇他們如果後續反抗就正式落charge，卸除一部分後續壓力+形成恐怖氛圍

合理預測
但唔一定係咁既結果

將60人全部送上法庭唔係咩難事
例如理大救人，200人全部起訴暴動一樣
睇港共既心情做決定

黎智英都係「大案」之一

參加初選都唔會到佢哋
做咩要抬轎

都係

感到無力絕望？你仲有好多嘢可以做！麻煩幫手入去推tweet

安德里(Jeffrey Andrews)被捕 引起外媒及關注少數族裔人士討論

戴教授醒覺左好耐
佢一早就指出香港法律變左彊屍
所以唔好鞭打佢

你當3萬個都係咪得囉

自由浮動

全港有三萬隻
要拉50個人有幾難呀?

區軒退出又搞初選 又比非法集結案+ 肺炎搞到走唔到
結果都係去唔到東京讀書 要長留香港到畢業

11哥投埋共行得仲前

係喎駁唔到

無錯
香港要爭取表現隨時做得盡過大陸

戴耀廷應該一早要走

一單都未判刑

算數啦，玩完架啦
大家諗定後路點樣走啦

戴教授走咗未

駛乜講咁耐

同709已經一撚樣，5年前咋

就快開埋死刑出嚟，之後繼續話香港有法治盛盛盛。

死撚開啦

你check 返佢講乜先9up

諗得太多 班撚屌應該純粹係淆底但想扮眾人皆醉

無錯

似係撚拜登多D

登：一直關注事件

美國嗰邊參議員選舉緊
中國應該係突登揀呢個時間
睇死美國唔得閒理

好似之前12港人案揀聖誕節放料一樣

見過戴教授都知道佢唔會放棄同仲好有信念，國安拉佢，對佢嚟講都係加速師行為，香港人要記住每一個真相

唔該學下分句同標點先

無架 人人國安

推

戴sir同肥佬黎一樣
已有殉道者之心

民建聯行得仲前啦

好明顯係共諜啦

幾時先算真水晶之夜

有消息

李梓敬前d定泰博前d

未夠民建聯前

所以熱狗做忠誠的反對派是對的

國安係唔止警員

通往 奧斯威辛之路上的每一塊階磚
都是 一場又一場 水晶之夜

攬炒巴：推twitter!推twitter!推twitter!

仲有呢個有啲亂但暫時係最多相關tweets嘅post

一定上庭
作用係燒哂對家銀紙

而且慢慢拖，睇國際形勢再決定會唔會重判

前線都要坐， 班出名無理由唔判

今日只做一件事
retweet

英日抽左兩個出黎, 希望大家幫手推文+留言

pinned

借用羅冠聰嘅講法

1. 勿陷於恐慌
政府搬出來的論述，也導致60萬投票「支持」初選的市民也掉入法網中。
我們更清楚政府的目的不是拘捕五十位民主派人士，而是熄滅反抗的火苗──他們知道，正如有很多在初選冒起的素人，抗爭者的梯隊總能填補不同崗位，真正的目的是透過恐懼使市民不再反抗。
港府透過發放「支持35+就是違犯國安法」的荒謬說辭，來誘發參與初選的市民恐慌，從而選擇自我退讓。若果你正在考慮是否應刪除曾轉發過、發佈過支持35＋的內容，我希望你先想一想──也許政權的正在盤算的，正是透過這種大規模的「回撤」，來再度宣示國安法的威力，令市民慣於不斷自我審查。
在政權兵臨城下時，也許深呼吸、勿陷於恐慌，是首要一步。

2. 重整論述，準備應付輿論戰
任何政治打壓，都必然包括「輿論戰」──在今次拘捕後，必然會有一堆自稱中立，或者藍絲陣營的人想宣導35＋思想如何觸犯國安法，來掃除社會的反對聲音。在輿論戰上，洞悉對方的正理盲點，重整己方論述，是最重要的一環。
關於否決財政預算案如何不違犯基本法，其實戴教授早在「立會否決財政預算案的憲制設計」一文中提到：
「按着基本法，唯一令衝突解決不到的，就是當選民已清楚表達了立場是支持立法會的，但行政長官仍拒絕讓步。本來政府停擺是不會發生的，但若行政長官到了那一步仍拒絕退讓，那才會出現兩次財政預算案被否決，導致政府停擺。因此，真正導致停擺的，是不肯讓步的行政長官。換句話說，基本法本身已有安排防止出現所謂的「攬炒」，只是當行政長官不理基本法原先已設計好的安排，攬炒才會發生。」
一切攬炒，本就是中共自行「炒車」才會出現；民選議會計劃以議會的權力制衡政府，也只是履行份內職責。面對中共「反抗就是罪名」的打壓，最起碼我們要令社會知道這些拘捕「名不正言不順」，才可「止血」。

3. 活在真誠中
無論你在鑽研何種技藝、專注何種工作，請在消化這些新聞後繼續深造，朝自己的專業卓越進發，避免被這些新聞過份影響。
在七十年代政局異常封閉的捷克，人民擁有發聲的空間比現時的香港更少。前捷克異議者，及後在國家民主化後當選為總統的哈維爾提出一個”Living in Truth” （「活出真誠」）的概念，指在（後）極權時期的人民要避免與極權配合；在無法真接表達政見時，要忠於自己追求自由的天性，拒絕被極權的條條框框限制，按照自己的想法真誠磊落地生活。
當人民自由地活著時，便無可避免地與政權磨擦──促使「七七憲章」運動、捷克民主化的並非是政治事件，而是一班被名為「宇宙膠人」的搖滾樂手因追求創作自由、唱出所想而被審訊所引發。在追求自由的天性被政權過份抑壓時，所爆發的能量，是無比巨大的。
因此，請不要認為在進行「政治活動」危險時，便放棄「抗爭」的念頭。飲著坐直，過去專心致志的生活，不放縱不放棄，我們還有很多反抗的潛能。

4. 抱持希望、不再畏縮
美麗島審判其中一位被告人、綽號「花媽」的陳菊在回顧審判時表示：
「最大的意義是，自此以後，台灣人參與民主運動時不再畏畏縮縮了。」
在巨大的打壓來臨時，我們都可能會因為自己有機會是下一位，而感到驚惶；
但同時，當義人在黑暗時挺身而出，在面對巨大的政治壓力時仍能勉勵他人，這些道德力量也能成為同伴的心靈支柱，令我們在更兇險的環境中，不再畏縮。
一念之差。
在情緒最強烈、消化著令人痛心資訊的這一段時間，也許要再三提醒自己：不要放棄希望。

如果光復左要清算就唔止警隊
係要包括海關、入境....乃至所有公務員

到時大規模清算佢地+藍絲都係必須

(1) 國安處一早講咗編制有成千人以上

不愧係廣東人，睇野好清
如果經歷過廣州2010年撐粵語同烏坎事件
呢樣就係當時清算嘅方法
就係搞d大粒野，製造恐慌
所以肥老黎同戴教授應該都已經有心理準備
當然，冇港共咁大鑼大鼓同埋轟動

btw，趙思樂真係幾有女人味

國安狗應該同港英政府政治部一樣，唔可以同任何人透露自己做緊國安狗，所以上門拉人既狗全部都唔係國安狗，林卓廷條片證明左啦，係重案組拉人！如同秘密警察，隨時隔離屋果個人都係國安狗，監察市民

拘捕好似唔限國安 一般狗都可以拉人?
限國安既好似只係“調查“

抽人去做野

up

過撚份到咁，落地獄啦屌

係lor, 不用分那麼細, 全部都係狗, 全部都要死全家.

Push

point 3我成日做

打從懂事，知道父輩喺支那被批鬥同埋睇唔起
就更加唔鍾意同支共相關嘅人或者染左呢類俗氣嘅人為伍
（例如留學經常見到嘅有錢人仔女或者公務員仔女我Classify左呢類）
尤其喺英國學到民主嘅可貴，不論蘇格蘭獨立公投(我當年蘇格蘭大學畢業，撞到正仲同佢地傾過)，定還是Brexit，起碼可以免於活在恐懼嘅自由

成日都俾人話我唔識做人，斷自己米路同埋前途
況且我冇咩物質生活，因為一直信奉寧喝開眉粥，不吃愁眉飯
但班廢老，又咪斷緊我地後生嘅前途同米路，做嘅野同佢地祖先甚至自身經歷過？

講到呢度，雖然你地可能覺得我憤世嫉俗
但我覺得連呢樣都做唔到，生存呢個世界上，有咩意義？

難怪當時政治部解散
要原有嘅人都離職仲送BC
仲要拎走晒d文件
就係怕支那照板煮碗，但估唔到支那仲癲咁解

唔參加咪非同路人囉
掉撚轉晒

拜登越接近上台香港越拉得勁，覺唔覺得

覺，連EU堆人都管唔住
美國內部又有一大埋州唔服佢
點顧支那?

監獄鎖多60人唔係問題啦

都有人理ga!!! RT RT RT!!!!

見Biden接近穩陣支那狗就出黎搞事

理得咁多，佢地有人出聲就 RT RT 同 RT！

唔洗睇咩心情
告咪告囉
睇唔到唔告對支共有咩好處
所以一撚定告晒
支那人歷史上無一次係會對敵人手軟

係咪又捉鬼??

好多人係白痴當左熱狗係本土嘛

邊估到係共謀

可能叫左你唔知
熱狗唔參加，親中派唔參加
熱狗同行動證明自己係共諜

原來熱狗真係共諜

始終係特務組織，一般出黎拉人嘅狗，同真係跟人跟case嘅狗未必同一堆

泛民總辭再告多條

國安法已向尋釁滋事罪睇齊
顛覆國家嘅定義係佢覺得你顛覆令佢不安就可以拉9你

美國已經有

又中計論

我張選票一定寫打倒中共！

與未成年少女「行前幾年」做愛做的事

香港人 的 「熱狗困境」

可能

可能

可能

可能

可能

可能

可能

可能

可能

收晒 passport唔俾佢地出走搞影子政府

國安法只會針對極少數

由當初佢初選前搜查民意調查已經知道。

無啦。敗登已經講掂數，會出賣靈魂比支共，你就算一夜殺哂香港人，班左膠黑命貴都唔會出聲嘈

11哥預估埋今日biden上台玩幼幼免責

熱血公民爭未奶落胃零袋底 唔係就真係行到好前

應該mark 低所有名同編號（如有）

十一哥直頭係先知

邊幾個核心人物會變節

點會唔起訴，而家鄰國覺得佢地唔聽話，一定告撚到最重為止

呢條女既野都好post

史太林，毛澤東

習近平好野呀，同20世紀三大魔頭齊名

唔駛要名單，如果國安處有權向警隊借人，就算佢個office 得兩三條友，都等於有三萬個員工出勤

同埋試拜登底線去到邊姐
佢又口交下次就再惡d

唔係佢退立法會都唔會有16補選，都唔會令激進本土力量抬頭